【五一黃金周】中大合一亭淪遊客新景點 中國網推「打卡團」

內地一連四天的「五．一黃金周」，大批內地旅客來港旅行，除了山頂、金紫荊廣場等傳統著名景點外，近年有內地旅遊網站推出另類攻略，推介不少打卡「新景點」。其中，中文大學新亞書院的合一亭在黃金周期間更被「佔領」，不時有數十名自由行旅客排隊，等待在湖邊拍照，他們擺出不同姿勢，當中大部分人均操普通話。

有內地遊客表示，從網上發現合一亭的照片，認為風景美麗，因此特意前來打卡；亦有遊客指，因為住在附近，瀏覽旅遊網站時發現該景點，因此順道前來拍照。

根據內地的旅遊網站可見，除了推介傳統著名景點外，更推介網紅打卡地，當中包括樂華南邨、大館、理大，以及中大合一亭。該網站甚至以「隨手拍大片」為噱頭，推出打卡一日團，行程包括西環貨櫃碼頭、合一亭及彩虹邨等。

因此遊客變多，中大學生會常務幹事陳偉霖昨日前往合一亭視察，指合一亭位於學生宿舍附近，由於現時正值考試季節，旅客到訪會影響學生溫書，希望校方能夠派人巡查。

而中大回應傳媒表示，在五一黃金周假期期間會加強人手巡邏校園，如有遊人造成滋擾或收到投訴時，保安會即時作出勸喻，並提醒遊人必須遵守校園守則。而校方昨日並無收到有關投訴。

Yay !!

屌我之前推啲香港秘景冇人去

掛返啲佈景，天滅中共，香港獨立

南區，清水灣，禮賓府嗰啲

五一黃金周就來到
今年嘅五一黃金周係「五大訴求，缺一不可，黃金經濟圈感謝周」

希望大家花幾秒推、share 去 twitter/fb/ig，目的要重新定義五一，等五一黃金周變成支那禁字，防止港共開關放自由行

[五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行